華為亮劍！告美國政府封殺令人違憲

【Now財經台】中國電訊設備商華為向美國法院提交簡易判決動議，要求判美國國防授權法第889條，禁止政府機構使用華為產品屬違反憲法。

華為以司法挑戰美國政府的封殺有新進展。

華為向美國總部所在地得克薩斯州東區法院，提交簡易判決動議，作為挑戰美國國防授權法第889條合憲性行動一部分。

集團今年3月入稟得州聯邦法院，指國防授權法第889條，禁止聯邦機構及承包商使用華為的設備及服務，但未有提出任何證據支持禁令，做法違憲，要求禁止實施限制措施。

華為表示，今次挑戰條例的合憲性，純屬法律問題，沒有事實爭議，有必要提交簡易判決動議，加快訴訟進度。根據訴訟進程表，將於9月19日動議舉行聽證會。

華為首席法務官宋柳平批評，個別美國政客啟動國家機器，全方位持續打壓一家私營企業是史無前例，美國商務部將華為列入出口管制實體清單，更是開危險先例。

美國總統特朗普月中簽署行政命令，宣布國家緊急狀態，禁制美國企業採購及使用可能威脅美國安全，由外國供應的技術及設備。

賦予商務部權力，將華為列入出口管制實體清單，美國企業未經批准不可向華為出售技術及設備，等同切斷華為的供應鏈。

禁令一出，即傳來全球多家巨企，包括Google、微軟、松下、高通，以及英國晶片設計商ARM，紛紛暫停跟華為的業務往來，而英國、日本、台灣的電訊商則計劃暫停銷售華為手機。

D磚頭fix哂未

支那封殺whatsapp個啲又唔違憲

傻豬黎
中國憲法有用架咩

憲法上面仲有黨呀

華為首席法務官宋柳平批評，個別美國政客啟動國家機器，全方位持續打壓一家私營企業是史無前例

想笑死人咩

google？

憲法當然有用，唔係就唔使修憲啦

藍絲：支持中國告到美國破產

去美國告?

真係當自己大支嘢，
堂堂美國總統都講成做細細政客

好似係澳洲佬發現有後門 同美國佬講喎 點會冇証証據

請勿干涉別國內政

美國慌了！華為倚天劍一出，這一手太漂亮了

中國贏了

然後，法院認為證據不足，案件不獲受理

美國佬一陣用危害國家安全呢條黎打我就笑

美國憲法係用黎保護美國人

私企?
邊到私企呀
封私企要口交部講野既咩

黨政軍民學

入稟同死機同一日

美國震驚

我懷疑有人出更新想磚晒D舊機毀滅部份後門證據

若然屬實⋯⋯

美國行法治
中蟈行人治

第二條 中華人民共和國的一切權力屬於人民。

第四條 中華人民共和國各民族一律平等。國家保障各少數民族的合法的權利和利益，維護和發展各民族的平等團結互助和諧關係。禁止對任何民族的歧視和壓迫，禁止破壞民族團結和製造民族分裂的行為。

第三十五條 中華人民共和國公民有言論、出版、集會、結社、遊行、示威的自由。

第三十六條 中華人民共和國公民有宗教信仰自由。

第四十七條 中華人民共和國公民有進行科學研究、文學藝術創作和其他文化活動的自由。國家對於從事教育、科學、技術、文學、藝術和其他文化事業的公民的有益於人民的創造性工作，給以鼓勵和幫助。

中國憲法？
屌佢老母是但抽幾條出嚟睇都笑撚死啦

人治國家同人講法治

到底仲可以點柒法

以為係基本法
最終解釋權在人大

唔係唔驚制裁咩?
又告人地想繼續賣野比你?
自煮燃發呢?

同美國玩司法,先題係你仲捱到五年以上先

華為私企？

屌 哩句又有得寫
唔知吹奏幾多年

個別美國政客真係笑咗
人地係最撚大

之前某國人講過
不要拿法律當擋箭牌

之前又話任人制裁唔撚駛驚，點知轉過頭。。。
真係笑撚左

急到賴

中國憲法只會叫人任何時候都保持緘默

你就好啦，可以告美國政府違憲
唔知可唔可以告中國政府違憲嘅呢？

廢老: 一定係華為太勁先會打壓佢

咁都叫亮劍？

巴打book左機票去德國未

告美國政府

支那又贏啦
一講人權支那一定最先進

私營企業